<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!--Credits to "Ksarper" on steam for this translation-->
<infotexts language="Russian" nowhitespace="false" translatedname="Русский">


  <!-- Afflictions -->

  <afflictionname.dnadamage>Повреждение ДНК</afflictionname.dnadamage>
  <afflictiondescription.dnadamage>Пациент страдает от вызванного радиацией повреждения ДНК.</afflictiondescription.dnadamage>
  <afflictiondescription.dnadamage.high>ДНК пациента подверглась критическому радиационному повреждению. Начинают появляться признаки полного отказа органов.</afflictiondescription.dnadamage.high>
  <afflictiondescription.dnadamage.self>Вы чувствуете слабость, боль охватывает вас изнутри тела.</afflictiondescription.dnadamage.self>
  <afflictiondescription.dnadamage.high.self>Вы можете чувствовать, как ваше тело не справляется даже с элементарным обменом веществ.</afflictiondescription.dnadamage.high.self>
  <afflictioncauseofdeath.dnadamage>ДНК повреждена сверх порога жизнеспособности</afflictioncauseofdeath.dnadamage>
  <afflictioncauseofdeathself.dnadamage>Ваша ДНК больше не может поддерживать жизненно важные функции организма.</afflictioncauseofdeathself.dnadamage>

  <afflictionname.radiationresistance>Радиопротектор</afflictionname.radiationresistance>
  <afflictiondescription.radiationresistance>Предотвращает радиоактивное загрязнение и значительно защищает от излучения.</afflictiondescription.radiationresistance>

  <afflictionname.contamination>Загрязнение радиоактивными материалами</afflictionname.contamination>
  <afflictiondescription.contamination>У пациента хроническое облучение от вдыхания радиоактивных частиц.</afflictiondescription.contamination>
  <afflictiondescription.contamination.high>У пациента появляются признаки тяжелой лучевой болезни, его начинает рвать кровью.</afflictiondescription.contamination.high>
  <afflictiondescription.contamination.self>Вы чувствуете слабость и кажется, что ожоги возникают из ниоткуда.</afflictiondescription.contamination.self>
  <afflictiondescription.contamination.high.self>Вы получаете ожоги по всему телу и начинаете рвать кровью. Надо было надеть водолазный костюм, прежде чем идти туда... </afflictiondescription.contamination.high.self>

  <afflictionname.lethalradiation>Острая лучевая болезнь</afflictionname.lethalradiation>
  <afflictiondescription.lethalradiation.low>У пациента наблюдаются признаки крайней степени лучевой болезни.</afflictiondescription.lethalradiation.low>
  <afflictiondescription.lethalradiation>Здоровье пациента ухудшается чрезвычайно быстро, поскольку организм ослабевает от повреждений, вызванных радиацией.</afflictiondescription.lethalradiation>
  <afflictiondescription.lethalradiation.high>Кожа пациента начинает отслаиваться, органы начинают отказывать, поскольку радиация быстро разрушает ДНК ниже порога жизнестойкости.</afflictiondescription.lethalradiation.high>
  <afflictiondescription.lethalradiation.low.self>Ваше зрение сильно ухудшилось. На вашем теле возникают следы, похожие на следы от ожогов.</afflictiondescription.lethalradiation.low.self>
  <afflictiondescription.lethalradiation.self>Вы начинаете с трудом держаться на ногах, поскольку ваше состояние ухудшается с пугающей скоростью.</afflictiondescription.lethalradiation.self>
  <afflictiondescription.lethalradiation.high.self>Вы чувствуете, как ваши органы свариваются под воздействием экстремальной радиации, выходя из строя один за другим. У вас осталось не так много времени.</afflictiondescription.lethalradiation.high.self>
  <afflictioncauseofdeath.lethalradiation>Смертельная доза радиации.</afflictioncauseofdeath.lethalradiation>
  <afflictioncauseofdeathself.lethalradiation>Вы умерли от смертельного воздействия радиации.</afflictioncauseofdeathself.lethalradiation>


  <!-- QoL Afflictions -->

  <afflictionname.burningrod>Горячий стержень</afflictionname.burningrod>
  <afflictiondescription.burningrod>Вы держите раскаленный до 2800°C топливный стержень без соответствующего инструмента!</afflictiondescription.burningrod>
  <afflictioncauseofdeath.burningrod>Сгорел заживо, держа перегретый топливный стержень.</afflictioncauseofdeath.burningrod>

  <afflictionname.hazardexposure>Опасное воздействие стержня</afflictionname.hazardexposure>
  <afflictiondescription.hazardexposure>Вы находитесь в пределах досягаемости излучения топливного стержня. Наденьте соответствующую защиту.</afflictiondescription.hazardexposure>

  <afflictionname.dnaregeneration>Регенерация ДНК</afflictionname.dnaregeneration>
  <afflictiondescription.dnaregeneration>ДНК пациента медленно восстанавливается.</afflictiondescription.dnaregeneration>

  <afflictionname.antiradeffect>Противорадиационное лекарственное действие</afflictionname.antiradeffect>
  <afflictiondescription.antiradeffect>Тело пациента медленно очищается от радиоактивных загрязнений и радиации.</afflictiondescription.antiradeffect>


  <!-- Medical items -->

  <entityname.DTPA>DTPA</entityname.DTPA>
  <entitydescription.DTPA>Более доступная, но гораздо более медленно действующая альтернатива антирадиоактивным препаратам, бесполезна при острой лучевой болезни.</entitydescription.DTPA>

  <entityname.Potassiumiodide>Иодид калия</entityname.Potassiumiodide>
  <entitydescription.Potassiumiodide>Защищает от радиации и радиоактивного загрязнения. Необходимо принимать регулярно, чтобы сохранить его полный защитный эффект. Не защищает от смертельных источников радиации.</entitydescription.Potassiumiodide>

  <entityname.DNAstabiliser>ДНК-стабилизатор</entityname.DNAstabiliser>
  <entitydescription.DNAstabiliser>Редкое и сложное соединение, способное медленно восстанавливать поврежденную ДНК в течение длительного периода времени, опасное при введении неподготовленным человеком.</entitydescription.DNAstabiliser>

  <entityname.antirad>АнтиРад</entityname.antirad>
  <entitydescription.antirad>Очень сильнодействующее лекарство, способное за секунды очистить тело от всех радиоактивных элементов. Лучше хранить для неотложной медицинской помощи.</entitydescription.antirad>

  <entityname.radiotoxin>Радиотоксин</entityname.radiotoxin>
  <entitydescription.radiotoxin>Чрезвычайно радиоактивный элемент, способный вызвать острую лучевую болезнь.</entitydescription.radiotoxin>


  <!-- Containers -->

  <entityname.fuelcrate>Ящик для хранения радиоактивных материалов</entityname.fuelcrate>
  <entitydescription.fuelcrate>Тяжелый прочный ящик для транспортировки радиоактивных материалов и топливных стержней.</entitydescription.fuelcrate>

  <entityname.fueltransportcylinder>Одноблочный транспортер топливных стержней</entityname.fueltransportcylinder>
  <entitydescription.fueltransportcylinder>Односекционный контейнер для хранения стержней. Гораздо менее громоздкий, чем его аналог в виде ящика для топлива. Достаточно надежен, чтобы его можно было хранить в большинстве шкафчиков или ящиков.</entitydescription.fueltransportcylinder>

  <entityname.ekutility_handtruck_reactorfuel>Тележка для транспортировки топливных стержней</entityname.ekutility_handtruck_reactorfuel>
  <entitydescription.ekutility_handtruck_reactorfuel>Ручная тележка с экранированным подом для транспортировки топливных стержней.</entitydescription.ekutility_handtruck_reactorfuel>

  <entityname.fuelbackpack>Рюкзак с экранированием</entityname.fuelbackpack>
  <entitydescription.fuelbackpack>Экранированный ранец, позволяющий безопасно переносить радиоактивные материалы и топливные стержни. Оснащен встроенным счетчиком Гейгера и обеспечивает пользователю дополнительную защиту от радиации.</entitydescription.fuelbackpack>

  <entityname.HRtongs>Клещи для переноски топливных стержней</entityname.HRtongs>
  <entitydescription.HRtongs>Специальные клещи для удержания топливных стержней на расстоянии вытянутой руки. Может использоваться как двуручное оружие ближнего боя.</entitydescription.HRtongs>


  <!-- Reactor items -->

  <entityname.fuelrod>Урановый топливный стержень</entityname.fuelrod>
  <entitydescription.fuelrod>Обычный ядерный топливный стержень.</entitydescription.fuelrod>

  <entityname.thoriumfuelrod>Ториевый топливный стержень</entityname.thoriumfuelrod>
  <entitydescription.thoriumfuelrod>Может служить до трех раз дольше, чем урановые стержни.</entitydescription.thoriumfuelrod>

  <entityname.fulguriumfuelrod>Грозовиевый топливный стержень</entityname.fulguriumfuelrod>
  <entitydescription.fulguriumfuelrod>Не обеспечивает столько тепла, как другие топливные стержни, но служит гораздо дольше и обладает способностью контролировать деление. Уменьшает температурные всплески других стержней. Слишком стабильны, чтобы использоваться как есть, и нуждаются в предварительном нагреве для использования в качестве топлива.</entitydescription.fulguriumfuelrod>

  <entityname.fulguriumfuelrodvolatile>Нестабильный грозовиевый топливный стержень</entityname.fulguriumfuelrodvolatile>
  <entitydescription.fulguriumfuelrodvolatile>Aмальгамный стержень из воспламенита и грозовия, он не обладает силой воспламенита и долговечностью грозовия, имеет примерно половину их соответствующей силы, а также почти все их недостатки.</entitydescription.fulguriumfuelrodvolatile>

  <entityname.ekutility_incendiumfuelrod>Воспламенитовый топливный стержень</entityname.ekutility_incendiumfuelrod>
  <entitydescription.ekutility_incendiumfuelrod>Чрезвычайно мощный, но также очень нестабильный. Стержень самовоспламеняется если его не хранить соответствующим образом. Может взорваться и расплавить корпус если находится вне подходящего контейнера. Чувствителен к ударам даже в специальных контейнерах.</entitydescription.ekutility_incendiumfuelrod>

  <entityname.supercritical_incendium>Сверхнестабильный воспламенитовый топливный стержень</entityname.supercritical_incendium>
  <entitydescription.supercritical_incendium>Этот топливный стержень достиг сверхкритического состояния во время расплавления и может выпустить всю свою энергию сразу при малейшем ударе. Выпущенной энергии достаточно, чтобы повредить окружающий его корпус. Недолговечен.</entitydescription.supercritical_incendium>

  <entityname.supercritical_fulgurium>Сверхнестабильный грозовиевый топливный стержень</entityname.supercritical_fulgurium>
  <entitydescription.supercritical_fulgurium>Этот топливный стержень достиг сверхкритического состояния во время расплавления и может выпустить всю свою энергию сразу при малейшем ударе. Выпущенной энергии достаточно, чтобы повредить окружающий его корпус. Довольно долго остается в сверхнестабильном состоянии.</entitydescription.supercritical_fulgurium>

  <entityname.molten_rods>Кориум</entityname.molten_rods>
  <entitydescription.molten_rods>Застывшая радиоактивная магма, испускающая огромное количество радиации.</entitydescription.molten_rods>

  <entityname.control_rod>Регулирующий стержень</entityname.control_rod>
  <entitydescription.control_rod>Не дают тепла для выработки электроэнергии, но смягчают скачки температуры от других стержней в нормальных условиях.</entitydescription.control_rod>


  <!-- Weapons -->

  <entityname.nukerod>Нестабильная боеголовка</entityname.nukerod>
  <entitydescription.nukerod>Заблокированный в стазисе cверхнестабильный топливный стержень. Стазисные излучатели очень чувствительны к ударам и могут выйти из строя при столкновении с чем-либо, что делает его очень мощной боеголовкой.</entitydescription.nukerod>

  <entityname.nukerodenhanced>Усовершенствованная нестабильная боеголовка</entityname.nukerodenhanced>
  <entitydescription.nukerodenhanced>Нестабильная боеголовка, дополнительно усиленная делящимися материалами для увеличения тепловыделения при детонации. Также вызывает гамма-всплеск.</entitydescription.nukerodenhanced>

  <entitydescription.nucleargun>Прототип энергетического оружия, созданный с использованием уникальных инопланетных материалов на Европе. Опасен не только для цели, но и для пользователя данного оружия. Опасность для пользователя зависит от заряженного топливного стержня.</entitydescription.nucleargun>


  <!-- Mission text -->

  <!-- Coalition version -->
  <missionname.salvagewreckwarheadcoalition>Вернуть экспериментальное оружие</missionname.salvagewreckwarheadcoalition>
  <missiondescription.salvagewreckwarheadcoalition>Поблизости затонула военная подлодка Коалиции с экспериментальным взрывным устройством. Найдите обломки и извлеките груз для Коалиции пока кто-то другой этого не сделал.</missiondescription.salvagewreckwarheadcoalition>
  <missionsonarlabel.salvagewreckwarheadcoalition>Обломки подводной лодки Коалиции</missionsonarlabel.salvagewreckwarheadcoalition>
  <missionsuccess.salvagewreckwarheadcoalition>Боеголовка была извлечена.</missionsuccess.salvagewreckwarheadcoalition>
  <missionfailure.salvagewreckwarheadcoalition>Не удалось извлечь боеголовку.</missionfailure.salvagewreckwarheadcoalition>
  <missionheader0.salvagewreckwarheadcoalition>Боеголовка извлечена.</missionheader0.salvagewreckwarheadcoalition>
  <missionmessage0.salvagewreckwarheadcoalition>Вы нашли потерянную боеголовку. Доставьте ее в [location2], не взрывая, чтобы получить вознаграждение. Учтите, что она очень чувствительна к любым повреждениям и ударам.</missionmessage0.salvagewreckwarheadcoalition>

  <!-- Separatist version -->
  <missionname.salvagewreckwarheadseparatist>Добыть экспериментальное оружие</missionname.salvagewreckwarheadseparatist>
  <missiondescription.salvagewreckwarheadseparatist>Поблизости затонула военная подлодка Коалиции с экспериментальным взрывным устройством. Найдите обломки и украдите груз пока кто-то другой этого не сделал. Груз можете оставить себе.</missiondescription.salvagewreckwarheadseparatist>
  <missionsonarlabel.salvagewreckwarheadseparatist>Обломки подводной лодки Коалиции</missionsonarlabel.salvagewreckwarheadseparatist>
  <missionsuccess.salvagewreckwarheadseparatist>Боеголовка была извлечена.</missionsuccess.salvagewreckwarheadseparatist>
  <missionfailure.salvagewreckwarheadseparatist>Не удалось извлечь боеголовку.</missionfailure.salvagewreckwarheadseparatist>
  <missionheader0.salvagewreckwarheadseparatist>Боеголовка успешно украдена.</missionheader0.salvagewreckwarheadseparatist>
  <missionmessage0.salvagewreckwarheadseparatist>Вы украли потерянную боеголовку. Коалиция этому будет не рада.</missionmessage0.salvagewreckwarheadseparatist>


  <!-- Misc/material items -->
  <entityname.geigercounter>Счетчик Гейгера</entityname.geigercounter>
  <entitydescription.geigercounter>Небольшое устройство, переводящее уровни радиации поблизости в звуковые и визуальные сигналы. Также пассивно контролирует его носителя на предмет радиационного отравления.</entitydescription.geigercounter>
  <entityname.iodine>Йод</entityname.iodine>
  <entityname.du_p_alloy>Обедненный уран - сплав физикориума</entityname.du_p_alloy>
  <entitydescription.du_p_alloy>Чрезвычайно прочный и тяжелый сплав.</entitydescription.du_p_alloy>
  <entityname.AI_microchip>Микрочип ИИ</entityname.AI_microchip>
  <entitydescription.AI_microchip>ИИ-контроллер для стазисных излучателей.</entitydescription.AI_microchip>
  <entityname.stasisemitter>Массив излучателей стазиса</entityname.stasisemitter>
  <entitydescription.stasisemitter>Массив излучателей генератора стазисного поля, используемого для усиленного контейнера для хранения стержней.</entitydescription.stasisemitter>
  <entityname.fueltrasnportcylinderreinforced>Усиленный одноместный держатель топливных стержней</entityname.fueltrasnportcylinderreinforced>
  <entitydescription.fueltrasnportcylinderreinforced>Сильно усиленное хранилище для стержней со встроенной системой стазиса для сдерживания экстремальных опасностей. Заполнить можно только в фабрикаторе.</entitydescription.fueltrasnportcylinderreinforced>
  <entityname.iodinecrystal>Кристалл дийода</entityname.iodinecrystal>
  <entitydescription.iodinecrystal>Кристаллы, сделанные исключительно из йода</entitydescription.iodinecrystal>
  <entityname.manual>Руководство по эксплуатации реактора</entityname.manual>
  <entitydescription.manual>Содержит все важные элементы, связанные с ядерными реакторами и связанными с ними опасностями.</entitydescription.manual>
  <terminalwelcomemsg.manual>

_________________Руководство по эксплуатации реактора атомной подводной лодки Europa v2.6________________


____________________________________________Краткое содержание___________________________________________


 I.   Введение
 II.  Опасности при эксплуатации реактора
 III. Управление критическими ситуациями реактора
 IV.  Опасности, связанные с топливными стержнями
 V.   Запрет Коалиции Европы на некоторые инопланетные материалы
 VI.  Радиация, загрязнение и медицинская помощь


________________________________________________I. Введение______________________________________________


Во-первых, поздравляю вас с тем, что вы владеете или управляете атомной подводной лодкой в океане Европы.

Океан Европы столь же коварен, сколь и чрезвычайно опасен. Некоторые из самых больших опасностей таятся в надежных стенах вашей собственной подводной лодки.

Ядерная энергия может быть бьющимся сердцем вашей подводной лодки, но она также является одной из самых больших угроз, если ее не поддерживать на должном уровне.

Это стандартное руководство предназначено для того, чтобы проинформировать вас и вашу команду обо всех опасностях и о том, как с ними справиться.

Важная заметка :

- УЗК доказали, что обеспечивают полную защиту от радиации, костюм Бездны с его улучшенной защитой от окружающей среды обеспечивает 90% сопротивления, а защита любых других костюмов оценивается в 75%.
- Все водолазные являются закрытыми дыхательными аппаратами и поэтому полностью защищают от заражения радиоактивными материалами.


____________________________________II. Опасности при эксплуатации реактора______________________________


В связи с тем, что срок службы экипажа стандартной подводной лодки обычно невелик, было принято мало мер для того, чтобы сделать безопасным использование доступных ядерных реакторов.

Ядерные реакторы оснащены счетчиками Гейгера, которые звуковым сигналом информируют экипаж о текущем уровне радиации в реакторном отделении. Услышанный звук означает, что помещение небезопасно для длительного облучения.

По этой причине люди, которым приходится длительное время находиться в реакторном помещении, должны быть одеты в комбинезон инженера-ядерщика.

По мере того, как реактор будет все больше и больше повреждаться, утечка радиации будет увеличиваться, поэтому настоятельно рекомендуется использовать соответствующее защитное снаряжение и медикаменты.

Выключение реактора остановит излучение окружающей среды, если он не слишком поврежден.

Реактор также не будет излучать радиацию вообще, если он находится в хорошем состоянии.

Безопасная процедура ремонта стандартного реактора

Ядерные реакторы сложны в обслуживании, и по всей Европе уже были зафиксированы многочисленные аварии с летальным исходом.

Поэтому соблюдайте следующие процедуры для его ремонта:

-Шаг 1: Постоянно носите защитный костюм, в идеале УЗК из-за его полной радиационной защиты, альтернатива - скафандр "Бездна" в сочетании с йодистым калием тоже обеспечивает высокую радиационную защиту.
-Шаг 2: Полностью заглушить реактор (температура на 0 и свет выключен).
-Шаг 3: Отремонтировать реактор.


ПРЕДУПРЕЖДЕНИЕ Ремонт работающего реактора имеет высокий шанс вызвать взрыв загрязненного парового газа, который еще больше повредит реактор и облучит всех находящихся рядом людей.
ПРЕДУПРЕЖДЕНИЕ Необученный перемонтаж реактора может привести к несчастному случаю с электрошоком со смертельным исходом.
  
  
______________________________III. Управление критическими ситуациями реактора___________________________


Критические ситуации реактора должны рассматриваться как первоочередная чрезвычайная ситуация и должна быть устранена как можно скорее.
Чтобы предупредить экипаж о надвигающейся чрезвычайной ситуации, реакторы оснащены трехступенчатой системой сигнализации, две из которых относятся к категории критических.

Важные замечания относительно критической сигнализации:
Эти сигналы тревоги также являются предупреждением о том, что в реакторе происходит утечка опасных уровней тепла через перегретый пар от разрыва системы охлаждения, который включает радиоактивное загрязнение. Остановка реактора не остановит расплавление в этот момент.

Критическе сигналы тревоги дают экипажу меньше минуты до детонации реактора.

Описание звуковых сигналов тревоги и рекомендуемые действия:

Сигнал тревоги 1: Глубокий гул, сигнал о перегреве.
Снизить скорость деления; дождаться самостабилизации; удалить лишние стержни.

Сигнал тревоги 2: Прошлый сигнал тревоги о перегреве, сигнал тревоги критической стадии 1.
Надеть защитное снаряжение и двигаться внутрь для удаления ВСЕХ содержащихся топливных стержней.

Сигнал тревоги 3: Сигнал Lo/Hi, сигнал тревоги критической стадии 2.
Все члены экипажа, не оказывающие помощь реактору, должны одеть водолазный костюм и держаться на максимальном расстоянии от реактора.
Немедленно наденьте любое защитное снаряжение, которое сможете найти, затем двигайтесь внутрь и как можно скорее удалите ВСЕ содержащиеся топливные стержни, остерегаясь опасности пожара.

Если реакторное отделение оборудовано системой аварийного затопления, то полностью затопите реакторное отделение: вода сильно ограничит взрыв, вызванный обнажением расплавленной активной зоны. Хотя топливо все равно будет потеряно.

Примечание: Сценарий расплавления реактора зависит от того, содержалось ли в нем топливо или нет, и какие стержни присутствовали, когда реактор разрушен, когда он не затоплен.

Помните, что воспламенитовые стержни и их разновидности чувствительны к ударам и взорвутся при неосторожном обращении.

При ремонте реактора после распада обратитесь к процедуре безопасности ремонта, реактор должен считаться чрезвычайно радиационно опасным в этот момент
  

__________________________________IV. Опасности, связанные с топливными стержнями________________________

Важная информация Прежде чем приступить к работе с этим разделом, расщепляющиеся материалы, используемые при изготовлении топливных стержней, должны храниться в надежном ящике или в изолированном от экипажа помещении.
Хотя их выбросы невелики, хранение большого количества этих материалов в одном месте может быть столь же опасным, как утечка радиации из реактора.

Топливные стержни имеют несколько слоев смертельной опасности, и неподготовленный персонал может причинить гораздо больше вреда, чем пользы, манипулируя ими. Стержень считается опасным, когда он частично или полностью истощен, в этот момент он светится.
Если стержни не помещены внутрь работающего реактора, они практически полностью безопасны в обращении.
Однако, если стержни активны, с ними следует обращаться с особой осторожностью и хранить в следующих соответствующих контейнерах:

-Ящик для хранения радиоактивных материалов
-Транспортеры для перевозки топлива
-Одноместный носитель стержней
-В самом реакторе.

Существует 2 типа опасностей для топливных стержней, отличающихся для каждого топливного стержня:

-Опасности активного стержня
-Опасности расплавления

Опасности, связанные со стержнями

Любой активный стержень сильно обожжет любого, кто держит его голыми руками, из-за простого факта, что стержень все еще нагрет до температуры более 2800°C. Также неудивительно, что они склонны вызывать пожары.

Урановые/ториевые стержни

Активная опасность: Радиация, в два раза меньше для ториевого стержня.

Опасность расплавления: Массивное облучение и загрязнение на очень большой площади.


Воспламенитовые стержни

ПРЕДУПРЕЖДЕНИЕ Самовоспламеняется, если не находится в безопасном месте хранения. Чувствителен к ударам и обжигающе горяч в любой момент времени. Немедленно поместите его в защищенный контейнер для предотвращения самовозгорания, затем на стеллаж с ящиками для предотвращения взрывов, вызванных ударом.

Активная опасность: Тепловая опасность, способная проплавить корпус и сжечь находящийся рядом персонал, также способна испарять воду. Может вызвать сильный пожар при контакте с воздухом.

Эффект реактора : Экстремальная тепловая нагрузка, увеличивающая необходимость технического обслуживания. Может вызывать частые скачки тепла в случайных местах. Стержень доводит систему охлаждения реактора до предела, делая зону вокруг реактора чрезвычайно тепловой опасностью, если она станет критической. 

Опасность расплавления : См. Отчет о боевом наблюдении. 


Грозовиевый стержнень

Активная опасность: ЭМИ аномалия быстро повреждает распределительные коробки наряду с вредными электрическими разрядами. Вызывает временное отключение электросети.

Эффект реактора: действует как монитор деления, стабилизируя реактор для предотвращения перегрева в определенной степени. Охлаждается и становится инертным при контакте с водой до повторного нагрева, поэтому его не следует использовать самостоятельно.

Опасность расплавления: Массивное ЭМИ, уничтожающее всю электронику.

Сообщается, что экипажи подводных лодок, находившихся поблизости, также пострадали от ЭМИ, несмотря на то, что находились далеко, что говорит о том, что радиус действия импульса чрезвычайно велик и сродни реальной ЭМИ-боеголовке.


Нестабильные грозовиевые стержни

ПРЕДУПРЕЖДЕНИЕ Чувствительны к ударам даже при правильном хранении, поместите стержни в ящик для переноски и храните его на стеллаже для настоящей защиты.

Активная опасность: электрическая аномалия быстро повреждает распределительные коробки, этот эффект всегда активен. Не переносите стержни вне безопасных контейнеров. Тепловая опасность, способная расплавить корпуса.

Опасность расплавления: Массивное ЭМИ, см. отчет о боевом наблюдении.


Отчет о наблюдении: Морская пехота Европейской коалиции во время стычек с подводными лодками сепаратистов Юпитера иногда наблюдала, как выстрелы из реактора вызывали взрыв запредельного масштаба, за которым следовала яркая вспышка света, похожего на плавление того, что осталось от обломков подлодки, прежде чем исчезнуть во время мощного вторичного взрыва при ударе о землю.

Ученые предполагают, что материалы топливных стержней могут реагировать на расплавление, для их сбора потребуется специально разработанный контейнер, тяжелая защита и много планирования.
  
  
_______________________V.Запрет Коалиции Европы на некоторые инопланетные материалы______________________


После полной потери гарнизона Дебрала 3 Европейской коалиции в результате террористической атаки джовианских сепаратистов с использованием неизвестного взрывчатого вещества, содержащего следы определенных инопланетных материалов.

Европейская коалиция издала следующий приказ:

Военные и исследовательские аванпосты, контролируемые Европейской коалицией, являются единственными аванпостами, которым разрешено владеть, хранить, продавать или покупать инсендиум и фульгурий, а также любые предметы, использующие их.
Невыполнение приказа будет расценено как поддержка джовианских сепаратистов, и Коалиция применит силу, если потребуется, чтобы вернуть контрабанду.
 
 
___________________________VI. Радиация, загрязнение и медицинская помощь________________________________


К радиации, которую также прозвали невидимой смертью, не стоит относиться легкомысленно.

Хотя организм может очищаться от нее медленно, со временем, рекомендуется использовать противорадиационные препараты, как только появятся первые симптомы:

-Хронические ожоги
-Тошнота
-Ухудшение зрения

Радиоактивное заражение характеризуется хроническим облучением.

Хотя антирад быстро излечивает и то, и другое, его доступность и цена делают его скорее препаратом экстренной помощи.

DTPA дешевле и его легче достать, хотя он действует гораздо медленнее.

Радиопротектор, также называемый йодистым калием, помогает предотвратить облучение и радиоактивное заражение, но не оказывает лечебного действия и не защищает от смертельных источников радиации.

Для ограничения смертности от радиации все подводные лодки оснащены счетчиком Гейгера в реакторной кабине, который автоматически улавливает излучения и отображает их интенсивность с помощью визуальных и звуковых сигналов. 

Это также единственный способ проверить, облучен ли член экипажа без явных симптомов.

Обратите внимание, что деконструкция радиоактивных материалов требует соответствующей защиты, так как при этом находящийся рядом персонал подвергается воздействию радиоактивных веществ, которые могут их загрязнить.

Длительное воздействие высокой радиации или даже короткое воздействие чрезвычайно радиоактивных материалов может привести к острому радиационному синдрому (ОРС), который следует рассматривать как неотложную медицинскую помощь, поскольку без лечения жертва умрет через несколько минут.

Симптомы следующие:

-Ожоги и внутренние повреждения по всему телу.
-Чрезвычайная слабость и трудность стоять.
-Частая рвота кровью.
-Помутнение зрения.
-Потеря сознания.

В этот момент человека может спасти только противорадиационный препарат или большая доза стабилозина.

Облучение и радиоактивное загрязнение являются основными причинами смертельного разрушения ДНК, называемого здесь повреждением ДНК, на Европе.

Повреждение ДНК

Повреждение ДНК происходит при облучении, радиоактивном загрязнении или при том и другом одновременно и является чрезвычайно смертельным.

Симптомы включают в себя:

-Слабость
-Рвота кровью

Если повреждение ДНК не лечить, это приведет к потере крови, внутренним повреждениям и в худшем случае к полному отказу органов.

Стабилизатор ДНК, хотя и задумывался как средство увеличения продолжительности жизни некоторых жителей Европы, но он доказал свою эффективность против вызванной радиацией деградации клеток.

Однако препарат стоит дорого и опасен, если его вводит не опытный врач.

Сообщения о неудачных инъекциях говорят о том, что оно не только не дает положительного эффекта, но и вызывает серьезные внутренние повреждения.
 
 </terminalwelcomemsg.manual>
</infotexts>